執咗個Playlist，入嚟聽吓香港有乜新歌 (2018年18週) - 狂賀RubberBand登榜首

因為香港人已經唔睇《勁歌金曲》、少聽咗收音機、旺角CD街舖已滅絶，所以小弟執個playlist方便大家知道香港有乜新歌，礙於私人時間有限，只可以跟住903排行榜去執出嚟，希望大家上住連登都可以支持廣東歌：

2018年18週上榜歌曲頭五位
城市當代配樂團 / RubberBand
Yeah / 林二汶
Run Away / 陳蕾
荒原 / 盧凱彤
冇得解 / 劉浩龍 (未有youtube video)

最新上榜歌 (每週更新)：

冇得解 / 劉浩龍
張敬軒 / 天才兒童1985
Face It Don't Run / 謝芊彤 謝芊蕾
小肥 / 你明日回來

有冇邊首歌你哋覺得有驚喜呢？

*****
呢個計劃繼續與否視乎大家反應，小弟希望盡小小力守護粵語文化，同埋俾大家知道仲有本土音樂人努力緊。如果大家對歌曲或本計劃有任何意見，歡迎留言討論。（暫時做住youtube playlist先，未研究點整聽歌app playlist，btw 邊個app多人用又多廣東歌？）

上個Post:

※回覆勿quote全帖※

2018年01週上榜歌曲 (回帶)

無限Loop (2018年精選，持續更新)

點樣先入選？憑我直覺認為大眾接受到，而編曲唔太公廁嘅流行曲 (真係憑直覺)
無加連登公敵

Playlist 排序：
輕快 -> 柔和 -> 快

Q&A：
點解唔開喺音樂台？
音樂台嘅人自己識搵歌聽，一首歌要成為hit 歌或金曲，一定要獲大眾認識，即係靠大家

點解跟903？
903頒獎禮算係仲有noise，唔通跟TVB咩？當然一定有滄海遺珠冇上903流行榜，但起碼聽多咗歌先

有冇串流App playlist？
暫時無，香港聽眾喺串流App上好似分到好散

串流App都有新歌推介喎，呢個計劃有咩用？
串流App新歌好雜，我自己試過聽聽下要熄機

AGA 無期

冇得解好撚難聽...
利申：對佢個人冇任何反感，純粹覺得首歌真係唔掂

第十三週冠軍歌，加返入無限loop playlist 先

唔知點解一上榜就第5..

點解唔見Week 2-16 啲playlists?

同埋巴打你係幾時正式開始搞？好有心

上星期先開始搞ja, 所以下星期先回帶返第2週

多謝支持呀，我諗緊好唔好爆post先開新post

支持

連登娛樂臺好難爆post 太多人只求爆炸性

上903咋嘛，903不嬲有時發神經

其實由肥婆第一屆開始已經夾硬煲死梅姐開始，叱吒已經係一個笑話

只不過比起另外兩台個頒獎禮都仲叫搞得有返咁上下有啲話題性
其實鳩鳩柒個榜呢兩年其實幾好，有時都幾支持啲獨立音樂單位，只不過個頒獎禮柒到

唉乜都係錢，香港就係咁

又唔可以咁講，有邊個地方樂壇唔使靠錢撐起先

當然
不過香港真係特別市儈、功利、勢利、惟利是圖

其實呢啲全部都唔係問題。
香港人永遠睇外國樂壇就覺得人地點好啲音樂點多元化，香港就一味利字行頭商業決定大於一切，根本全世界都係咁㗎啦，只不過人地個market大受眾多咪百花齊放囉。現實當前冇人可以清高到唔使開飯，咁但係人地啲語言多人講啲歌多人聽，個市場咪養得起唔同音樂人囉

廣東歌真係靠香港頂住，無埋就無.........
曾幾何時，天時地利人和相合，廣東歌可以衝出世界
而家雖然唔得，但係都要頂住，可惜就係往往都係有利益因素勾結控制，唉我都係好消極悲觀，尤其是我心之所向的金曲、粵曲、粵劇，個市場.....
而家真係有廣東歌就要支持

同意

支持

廣東歌嘅前景確係令人心灰，問題係唱片公司都冇諗辦法突破框框去宣傳

唔止宣傳問題，佢地仲要嚴重同時代脫節，以為樂迷聽歌口味十年如一日 結果好容易就俾新一代覺得老土，睇下而家個苦情俠就係最佳例子
其實最悲哀係啲唱片公司唔係完全冇budget，而係啲錢成日用錯地方，明明手頭上資源好好利用可以做得出更多人鍾意嘅音樂出黎，但班老屎忽就食古不化固步自封，啲marketing真係做得好差

此其一，啲marketing唔對位

其二，其實真係多咗好多香港人本身都愈嚟愈唔多聽廣東歌（好大一部分係因為支那人）
搞到要迎合呢樣嗰樣，最好無咗焦點

其三，無人入行

實情就係香港人一直以黎都有樣好on9而又根深蒂固嘅諗法，就係自己地方嘅嘢永遠都俾唔上人地 以前就歐美，近少少就日韓，而家仲衰，迷埋曬啲蝗嘢
至於冇人入行，其實都係其他因素綜合起黎導致嘅姐，呢個我相信係果多於因

呢個我覺得就係關乎歷史問題

借來的地方、借來的時間，以前已經一路無人教香港歷史，無本土意識，總係覺得人哋好嘢過自己，主要係因為本土意識都係唔夠強，一路都無變過其實，而家就已經畀人侵略埋

好似廣東歌、港產片，我隨便問下都幾個朋友話老土
創意的確要繼續推動，但係呢個環境孕唔孕育到創意？

返工前推

首 Yeah 有啲煩 .....

agger，荒原正好多

雖然我撐903多d, 但都可以適量加d rthk嘅
因為903有時會鳩ban d好歌 或者唔好成績
eg前年aga首孤雛 極高質都上唔到榜

回正題：見到ching個名都唔想聽，佢上一plug已經好垃圾 唔知點解成日有高位

997就不了，個榜公廁嚟
知唔知佢哋鳩到連胡慧沖都有得上榜

快樂泰度
係，佢地個榜係雜，但我覺得咁樣起碼好過903永遠淨係上啲大公司主流歌手嘅歌喎

講咩廣東歌沒落吖 只要有返好曲好詞好歌手
一定可以做返起
你睇吓aga, 雖然唱功一般，樣又唔係靚
但就作咁多好曲出嚟 加上有特色
咪一樣撈得起 依家仲越嚟越紅添

依家只係音樂人沒落 作唔到好歌 兩位填詞大師都減晒產 淨返D垃圾陳詠謙(aka會員 暴走疏乎厘)
其實就算全球化，都唔代表發掘唔到d冷門嘅外語歌做改編
紅嗰d歌就緊係唔好改啦
但好多外國hit歌 都唔夾廣東歌
反而個pool咁大實搵到d曲啱改做港式曲式
所以可以搵多d英文 日韓歌做改編
最重要夠冷門保持新鮮感
起碼維持返好旋律嘅比重先 當然我唔係鼓勵改編歌 只係唔想依家連首K歌loop下都難
講真成日鬧K歌，但根本以前最紅嘅歌都一樣係K歌嚟 只要依家唔一定做情歌咪得 (主要有人話題材太單調 我都同意)
好心分手，明年今日，霧之戀，小城大事，有邊首唔K?
D學廣東話嘅人咪又係聽呢D, 唔通佢哋會聽d冷門嘢咩
依家嘅問題唔係K歌泛濫 而係K歌以至其他類型嘅歌質素都唔夠 更加唔好話要出海外

大把星馬中台人仲唱緊 吻下來 豁出去 啦，講咩K歌泛濫 真係弱智
近年有D咩又紅又有質素嘅K歌？
上年我淨係覺得C3PO, 再數落去已經係tonick, 但詞同唱垃圾就真嘅，曲嘅話 一年點都要有幾首呢d歌
當然仲有3am啦 所以話aga呢個新星keep到好作品嘅話真係遲早全港都識佢

認真，依家鬼佬樂壇最紅嘅歌 不外乎rap, band, 好輕快或者好撚嘈嗰d音樂 呢d真係好聽咩 當然唔係話批評，只係想講每個地方都唔同曲式
依家泰文歌/越南文歌 好hit嗰d旋律咪又係好撚k, 根本冇分別

講多兩句，有903嘅存在，就代表你幾唔pop幾唔K, 都一樣有得生存
睇下rb, sm, at17, 農夫 呢d 本身弱勢都比佢哋播到強勢
lil ashes, 達明一派，lmf嗰d 咁另類呢d佢哋都肯播 仲要播到攞獎

再唔係就997, 佢哋係雞榜/公廁榜，有錢就上得/有d歌唔使錢都可以上一兩個禮拜
當然997影響力真係低，但想響下朵上下榜都可以搵佢哋

反而tvb先係最危害樂壇，依家K歌最大問題係罐頭，佢首首都倒模越難越愛呢d模式，真係好低質好厭倦，仲要只比自己友上榜 其他台都有小圈子但程度差太遠，佢唔係你d人直頭上都唔比上

吓，lil ashes, gdjyb都有得上
雨傘歌都有得上喎，我哋真係聽緊同一個台？
你講嗰個情況似rthk多d

支持
btw你可以參考下CM共和磅(ig有)
或者直接上coolmusic forum
新歌好齊

原來cool music已經玩緊ig

荒原好正，但歌正marketing差

playlist打埋出嚟好D
可唔可以加埋忍同埋一二三·三二一入去？（ 定係你覺得太公廁 ）
我覺得好好聽 暫時係全年嘅top ten

其實cm好多嘢都做得唔錯，但係咁多年黎都係小圈子冇人理受眾極少
如果成套嘢搬過黎連登做應該會多好多人留意廣東歌

打埋出嚟，workload大咗，要衡量做唔做到

未追到你講嘅歌，我淨係聽咗第1、17、18週嘅歌

哦~林欣彤首忍, 記得喇
幾好丫

巴打感言

其實單論四台，最先比較有影響力始終都係香港電台同CCTVB
無奈中文金曲自己愈做愈柒
CCTVB更加係垃圾中垃圾，全方位禍港殃民，不贅

後尾到傷孽賤臺全面改革、玩原創歌想突破，但係其實變相否定改編歌，亦都係標籤、捧星元兇 所以終生不忘第一屆玩鳩梅姐，因為佢要捧Sally、憶蓮
但係而家唯獨903叫做有返啲公信力，雖然都係DJ話事，而老實講某啲DJ大家都知咩事

最後先係新城太公分豬肉

=
你講好曲好詞，其實一路都有，不過唔多囉......主流都重係強情歌，唉
但係如果唔係好歌手唱，就更加嘥料

曲一定會好過詞，呢個唔需要質疑
多種曲風都重可以並存，雖然都係以K歌為主流

詞就真係青黃不接喇，唉香港人都唔撚重視中文、粵語，甚至以鄙視中文、粵語為榮，唔會搞得好架喇，算吧啦唉

歌手，其實都係唔多，女歌手目前除咗 AGA（其實都幾靚呀我覺得 ）、Gin Lee 重叫做頂到兩嘴之外，其餘都好黯淡

而家係搞到有錢都搞唔起

工作忙到冇時間推post 同埋參與討論

佢終於等到一首hit歌

謝安琪巴打嗰個comment:

而家鬼佬樂壇最紅嘅歌，的確又係好多 hip hop, disco , house .... 好嘈，但係佢哋好多戶外 gig 都係狂播呢啲

先撇開歌手歌曲質素，香港系統性問題係

1. TVB自2009同四大唱片公司反面，當年大眾係睇TVB 被動接收音樂資訊嘅，所以2009起產生音樂資訊近9年嘅斷層
2. TVB想建立自家勢力壟斷音樂市場，推星夢歌唱比賽，想捧嘅捧唔起專出罐頭歌，其他有實力嘅又唔捧，結果扼殺星夢頭3代有潛質嘅人
3. 近年香港人唔睇TVB、唔睇勁歌金曲，因為冇歌星可睇；後生嘅轉移去其他網上平台(facebook, youtube, 串流app, 大陸app)，但唱片公司滲透度極差

4. 支那

好記得當年Twins啱啱出道，喺勁歌打側手翻唱《明愛暗戀補習社》，嗰時仲有年輕觀眾睇勁歌

幫推

悶悶哋開下張playlist聽下先

yeah 同很堅強係迎期最煩既歌

而家都有，不過個節目已經變質

身為香港大台，卻沒有盡大台的責任

葉巧琳嘅殘渣都不錯

很堅強很堅強很堅強很堅強

正

大台要壟斷，我懷疑可以用反競爭法告佢

聽返其他歌反洗腦，近幾日幾鍾意Face It Don't Run (謝芊彤 謝芊蕾)，但未有MV

有冇巴打可以幫手研究下其他海外廣東話人上咩forum多? 例如馬來西亞、加拿大

根本就只係廣東歌質素下降

十幾年前嗰堆k歌不知幾紅

到而家我都仲聽緊

Robynn & Kendy - 《世界對我們》

曲：林家謙 / Robynn & Kendy
詞：藍奕邦
編：周錫漢 / 黃兆銘
監：周錫漢

啱啱認真聽發現編曲勁高質喎

和音入intro
懷疑用真大提琴做配樂
鼓又有一種好開闊嘅感覺，同絃樂夾得好好

我舅父細個聽譚詠麟，依家仲聽緊譚詠麟，佢冇轉聽陳奕迅，唔通陳奕迅唔高質？
舊歌陪住自己成長，連繫回憶，所以聽返同一堆歌唔出奇嘅

我覺得依家嘅歌手曲風connect唔到後生

未來紀念館都正，intro好有80s味道

明顯係向80s致敬，唔止intro，bass鼓聲都係，電結他solo係行major scale好80s

但成首歌一啲都唔老土

好想佢地快啲出碟 佢地呢兩年幾首歌都高質到不得了

邊個會肯mark ap
btw其實可以喺呢邊開各大流行榜討論

好旋律真係有，不過有部份係浪費
eg坤狗 百姓
根本比錯人唱
903原創歌真係玩死人 搞到呀mark都要致敬 (當然無可否認佢真係作曲之神 太多經典作) 仲有陳輝揚 都冇晒作品
填詞問題都係嘅 夕爺阿Y又淡出
已經冇個劃時代嘅神手接班
兩樣邊樣衰落d真係好難講

903問題係ban咗你就好難翻身 eg關心妍 星夢系
tvb濫用公信力 玩殘自己 以前樂壇最大嗰3個獎都係tvb嗰3個，最男，最女，金曲金，依家wfc晒
rthk就太怕自己失去公信力 搞到太保守
903相對最好但近年都開始hea, 17年仲為咗唔overrun 趕收工 以前絕對唔會圈人
當電台都冇咩心機玩嗰陣
其實都幾惡搞
我就覺得冇咩錢，唱片公司依家都唔肯放好多資源做歌啦 ,除咗juno, 呢個真心讚，所以希望kay入juno公司可以玩鋪勁嘅

冇錯，佢哋文化嚟 所以又冇理由judge佢哋嘅

我主要都係覺得廣東話個地位都愈嚟愈低，做乜春都係徒然

但的確依家係少咗好多高質K歌
就算cm d人咁瘋狂都係咁話

以前903 閒閒哋一隻十大都播200幾次
依家跨到有年至尊都係得130次

留名

如果香港樂壇，香港電影，香港娛樂圈做得起，邊個可以打得死廣東話
呢d嘢真係相輔相成

所以一定要有大水喉
要反洗腦

ViuTV 又唔爭氣